梁卓偉：政府可考慮參考英國 下令關閉酒吧、食肆及戲院

政府專家之一、港大醫學院院長梁卓偉表示，正值新型肺炎疫情最高風險、最危險的轉捩點，認為未來數天各方需作出果斷及很痛的決定，政府甚至可考慮參考英國下令關閉全國酒吧、食肆及戲院的做法，但同時需要確保基層「打工仔」收入達到某一上限。

梁卓偉相信，過去數天確診數字上升，與正常社交生活繁忙起來有關，如果加上未來一星期，有大量港人子女從歐洲回港，情況令人擔心。他呼籲市民自律，如非必要減少外出，食肆等可考慮暫停夜市，如果這樣做仍對防止疫情不奏效，政府可參考英國做法，形容是刻不容緩。

梁卓偉又說，明白飲食業界等很辛苦，但如果有自律，可將風險大大減低，例如只開午市，即使做夜市亦只外賣。他認為，未來兩星期如能將社交的交叉感染風險壓到最低，或可避過一劫。

喂，1PM前多45宗

佢計埋琴日20單初步

D數愈來愈痴鳩線

個20單計落今日

所以琴日得17單
今日又準備破紀錄

另類隊友 經濟攬炒

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

黑心

777：自由市場唔平預

屌你老母歐美唔撚係自由市場？

失業率上到10%

人地英國政府幫手出八成糧，你估港共政府會唔會理你

777：歐美不如我們自由

人地都話左無法律基礎

但禁蒙面又唔使法律基礎

尋日個人道理由已經好撚笑啦

香港政府就肯定唔會

佢會話無先例

重點
特衰正苦一係唔做 做就做一半

港共俾錢商家
但係人照炒

糧少事，租大獲

咩都係一個比較黎

經營一個國家唔係教條主義

歐美市民人命大過經濟就會封場

香港人命只係地底泥 政治經濟中共指領政府面子全部係人命前面

錢就老細袋 人就照炒

出TG又咁決斷，做正經野又鳩鳩下

食肆閂曬
想像唔到

可以參考泰國只做外賣

應該話
幾千億話起就起
黨鐵超支政府包
民生? 關我撚事

支持冚港剷

唔信垃圾政府夠膽咁做

今日出去買餸見到愈來愈多人怕熱唔帶罩了

行動反映

英國政府重視人力資源 多過商家

咁事實係商家真係無限

人力資源無左就一下外來移民一下生多d仔

而且員工佔絕大部份市民 人地係一人一票選舉黎

當然英國最後可能都會資助下商家

政府實唔肯
佢唔想俾錢支援業界

緊急法囉

香港學撚晒大陸D維穩
唔驗唔計
今日人多就放一堆去懷疑
如果推去聽日 聽日人多又放一堆去懷疑
推去後日
咁數字永遠都係可控之內

最多咪又係「強烈呼籲」

點解參考前殖民主

點解唔參考當今殖民主

系米崇英

系米媚外

英國包底糧喎， 支那港共呢？

懷疑777想用緊急法立 一舖過立埋23條

班環保撚會衝出黎屌架

而家d警犬除左打鳩市民外都唔撚會執其他法
下撚到令咩

咁搞法，班商家佬會唔會出哂黎遊行

扺你死啦一早玩殘咗條緊急法

縮短香港交易時間啦屌

林鄭只會參考新冠，封鎖新聞...

點會關啊 佢自會怪你地呢啲時候仲去係抵死 害人 咁咪可以spin囉

英國資助勞方
香港資助資方
每間旅行社俾8萬 員工就繼續炒 無薪假

我覺得酒吧同戲院可以下令關閉，但係食肆唔使囉，可以限制食肆最多只可以外賣，唔可以比客人堂食

冇可能咁做
上年藍屍逼林鄭宵禁都冇做到
今年醫護叫佢全封佢又冇做
佢唔會做呢d影響商界/經濟既野

加速感染

口罩係自由市場，餐飲業都係啦，唔禁得

up

爆啦爆啦
聽日繼續返工

關閉酒樓啦

支持

林奠唔好中圈套呀

由一個話戴口罩出唔到聲既垃圾教路？

我話你知，就算佢肯都太遲

緊急法都有用過嘅先例啦

香港閂食肆有啲危
劏房個班真係唔知點煮

停啦 啲人仲成日聚會

黎料

港豬: 世界末日

酒樓唔閂都冇咩人想去
識做就自己閂啦

香港一向有官商勾結
你覺得會唔會關呢

千祈唔好出！

關閉啲山

其實禁晚市真係有效
大部份人夜晚出街都係為食飯

英國個套係雖然close餐廳，但餐廳仲可以選擇提供外賣，只係唔準堂食。香港可以參考

宵禁

想搞死香港經濟，千祈唔好中圈套。

英國得 香港唔得

啲人點惹返來？

會 然後政府賠償損失 左手交右手

完全可行

到時咪全部行山

千祈唔好中圈套

但佢好似有上限?同埋個上限好似得兩萬幾hkd

唔緊要，繼續行山

樓下6p.m.後得返餐廳稍為多人
停食肆可以提早閂商場

英國政府會公帑補貼，業主會免租
香港班賤種做唔做到先？

根本全世界周圍都封關停飛, 照跟根本 WFC
佢係要 on99 9up 個理由唔做

祖國咁強大點解唔效法祖國? 係咪勾結外國勢力

英國政府咁窮都肯做

其實都幾撚亂，又初步確診又剩

禁止堂食好夠
外賣都禁好多人營養不良

CLS 自己做醫生高薪糧準就講埋d離地野
人地基層手停口停 食肆老板唔做生意你養？

林鄭唔可以中洋鬼子嘅圈套啊

會入圈套

宵禁啦屌

我果頭間富臨之前無開一排，尋日見佢開返。

可唔可以封埋個山唔好比人上去

咁點交租出糧

你以為啦
富臨唔知幾多廢老去

同封關一樣 一早應該做

本身唔關閉都唔見得經濟好好

其實有常識既話就應該咁做
但係香港咁樣永世都只會食人口水尾

等日本韓國做完就應該會學

外賣啦

直接左手交右手，藍絲全部有津貼

睇報導話啲英國人在閂酒吧前, 大批人趁最後一夜去酒吧聚集狂歡

根本仲高危咗
英國人完全冇嗰種意識

邊到夠膽得罪商家佬

蘋果：今日60單

或者去完酒吧要送去檢疫

老蘭仲開緊

啲連登仔話冇做嘢就唔應該出糧㗎喎
睇下隔離wfh個post

應該好快又中圈套

蒙面法果陣又唔見佢話自由

香港政府表示：動用基金幫助餐廳及零售，即係比錢老細，伙計呢

香港政府成日話參考外國例子
而家外國封哂佢唔封

食肆都關?

刪晒餐廳返工食乜鳩
有冇用個腦講野

好多人個收入都係萬零兩萬你搵到三萬up個堆基本上都算係撈得幾好個班，應該大部分都係有home office

遲下幾百單一日就遲啦。你老尾d商場，條街人多到震，香港唔爆係對香港人唔住

其實話香港人高質
反修例係好高質
但抗疫今次係搶口罩搶得勁，全世界第一個地方識做，當然全球貨量仲多，二來經歷過Sars
但係日日都好多人出街，根本香港人唔出街會死，同其他地方嘅人一樣，冇分高唔高質我相信香港人要出街嘅意欲會大過鬼佬，鬼都係要出街飲酒，但香港人係要朝到晚到要出街
爆得勁真係唔好怪香港人低質，咁嘅環境仲要出街行山BBQ, 出旺角尖沙咀, 仲有一大堆gathering

應該啦

其實我唔知係每人兩萬or成間餐廳兩萬

人地班打工仔個個月20%稅就係等呢刻

香港啲所謂先例咪又係港英政府留低嘅